<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Bong - Tag - LexusLee&#39;s blog</title>
        <link>https://example.com/tags/bong/</link>
        <description>Bong - Tag - LexusLee&#39;s blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>lexuscyborg103@gmail.com (LexusLee)</managingEditor>
            <webMaster>lexuscyborg103@gmail.com (LexusLee)</webMaster><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Sat, 27 Jul 2019 20:43:04 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/tags/bong/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>我想你也看到这朵云</title>
    <link>https://example.com/i-want-you-to-see-this-sky/</link>
    <pubDate>Sat, 27 Jul 2019 20:43:04 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://example.com/i-want-you-to-see-this-sky/</guid>
    <description><![CDATA[「你快看这朵云，舒张得恰巧。像刚出城堡骑着穿山甲的鹫鹰骑士，持着大枪冲向巨龙，刺破了一片天，天外的金光像流萤一样泄了出来」
刚在百老汇看完《旺角卡门》, 饿得五脊六兽, 急冲冲地想去家粤菜馆子点一碗炖鸡老汤。
记得第一次聊起这部电影，是给你写信后的两三周，你也说王家卫的电影里从来不会讲这俩人是因为什么爱上的，却好像都是无缘无故就爱上了。只有状态，毫无因果。
这难道不迷人吗，我天生爱这些没由头的东西，它们是弹丸偏离轨道击碎的窗户，只能听见其响，意识过来时，玻璃渣已碎了一地。这些难以琢磨的不期而至的碰撞，总是不经意地夺走你的时光，直到踩在玻璃渣上刺痛了脚才反应过来。
但我仍然好奇在长久的一段时间后，阿娥会不会反应过来，那个藏起来的杯子，一直没有被找到。从此以往地，便是像每一天这样灰暗愁闷的日子，也得爱，也得焦心。她得有多难过。
莱蒙托夫说「也许我爱的已不是你，而是对你付出的热情。就像是一座神庙，即使荒芜，仍然是祭坛。一座雕像，即使坍塌，仍然是神」
我最近又陷入了这种状态，第一次知悉你要去北方，不免觉得北方那么冷，由不得任性，满脑子叮嘱你得穿秋裤。
等我真正到了北方，才发现北方的冬天是下雪的，一点也不冷，有几片孤花趁着下雪天旺盛地生长，有猫咪对着窗台飘的雪花跳脚。我憋足了劲儿说，你们都盛开起来吧，把白茫茫一片裸露的大地撕裂，把沸腾的鲜血都撒在上面。约莫半载，雪地里开始飘出红色的花瓣，风却慢慢把这些玫瑰吹散，最后枯竭得像精卫填海，填不进白茫茫一片，精疲力竭。
再后来，屋子搬来了年轻人，像所有青年才俊一样，卯住劲投身入热枕中。就像你当时走过的路，我总想着这些发自内心的不愉悦却要被汲汲营营的名誉、条条框框的规则、战战兢兢的人情所淹没，就感到无比的孤独。
我看你像大部分的水滴一样，流入了那条大河里，川流地河水互相摩擦生热逐渐漫起水雾，那些浓浊的雾气徘徊在你我之间，我想它散开，因为我怕看不见你，我又想它永远在这，因为我怕看不见你。
就像基因编辑里人们趋之若鹜地想要拼接自己的 DNA 移植上最优的属性，巴不得是个天生的六边形战士，流水工厂式的繁殖，一代一代商品化的高级人，予取予求地寻找另一位六边形战士，聚群成一类分不清的基因链，齐步行走着，像是动物世界里驼铃的迁移。我暗暗期望你不会是那个空茫的人之一，能有间隙从真实人生中探出头放空出来，去做些心怡的事儿，也期望之中有人能游到更加真实的、离得不远的一些去处，逃离这些日复一日消磨着人的远足。
去粤菜馆子的路上，看着窗外，这座城市像上了发条一般运转，循规蹈矩，咿呀作响，日复一日地用同一种模式运营着所有公民。仿佛悬浮于城市上空仍有一台工业时代的冒着仙气的蒸汽机，张牙舞爪地喷射着火焰，热飒了熊猫侠。似乎北方的夏天远比冬天令人生厌得多，不知道你那儿今夜起风吗。
起风了，就该有云，云卷云舒，然后再被风吹散。
归途路上，又不禁胡思乱想，那时候听你说想看成都的云，巴不得把天空扯得稀碎，结果只剩下三三两两形单影只的几朵，经不起妄想。
飘飘然地，在归途路上，遇见了它，像奔向风车的骑士，喜欢极了，我多想你也看到这朵云。
于北京，
粤菜馆子路上，
肚子饿饿饿。
2019/07/27]]></description>
</item><item>
    <title>小王子与春天的熊</title>
    <link>https://example.com/little-prince-and-bear/</link>
    <pubDate>Thu, 02 Apr 2015 01:40:54 &#43;0800</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://example.com/little-prince-and-bear/</guid>
    <description><![CDATA[<p></p>
<p>小王子的星球上忽然绽放了一朵娇艳的玫瑰花。</p>
<p>在我没长牙前，我就知道，草是绿的，花是红的，眼泪是咸的，口水是黏的，漂亮阿姨上厕所是不能偷看的。</p>
<p>在我长牙约莫拾几朵玫瑰花之后，我开始明白，玫瑰是不能摘的，春天是追不到的。</p>
<p>只能追，不能到！</p>]]></description>
</item></channel>
</rss>
